【25年最大挫敗】英國地方議會選舉 文翠珊帶領下的保守黨失逾1300議席

在脫歐困局引起的民憤背景下，英國保守黨在地方議會選舉中遭遇25年來最大挫敗，失去1335個議席，顯示憤怒的選民以選票懲罰該黨在脫歐問題上的不濟

英格蘭248個地方議會和北愛爾蘭11個地方政府周四舉行選舉，結果保守黨恥辱地損失超過1300個議席，是1994年之後最大的挫敗。當年前首相馬卓安領導的保守黨，在面對貝理雅所領導的工黨的挑戰下，失去了超過2000個議席。

在今次地方選舉中，在野工黨的成績也不見得好，失去86個議席，反而自由民主黨成為大贏家，多取704席。儘管選舉失利，保守黨仍擁有3559個地方議席，控制93個地方議會；工黨有2020席，控制60個地方議會；自由民主黨的議席則躍升至1351席，控制18個地方議會。

外相侯俊偉形容今次選舉，保守黨和工黨均猶如被選民「摑面」，首相文翠珊為避免尷尬，訪問沒有舉行選舉的威爾士和蘇格蘭。但她在威爾士一個保守黨大會上準備致辭時，前議員戴維斯(Stuart Davies)站起大叫「你為何不辭職」？這位支持脫歐的地方政客說：「我對她在我們黨內的作為感到憤怒。」

【25年最大挫敗】英國地方議會選舉 保守黨失逾1300議席